\documentclass[ngerman,dvips]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{libertine}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{comment}
%\begin{comment}
\usepackage[%
    driver=dvips,
    web={pro,
        tight,
        german,
        nodirectory,
        usesf
        },
    eforms,
    aebxmp,
    attachsource={tex}
]{aeb_pro}


\DeclareDocInfo{
    title=Antragsformular DANTE e.V.,
    author=DANTE e.V.,
    university=,
    email=herbert@dante.de,
    subject=,
    keywords={Formularfelder mit eForms},
    talksite=,
    talkdate={March, 2014},
    copyrightStatus=True,
    copyrightNotice={Copyright (C) \the\year, DANTE e.V.},
    copyrightInfoURL=http://www.dante.de
}

\DeclareInitView
{%
layoutmag={mag=FitWidth},%
windowoptions={showtitle},
}

\begin{docassembly}
\executeSave()
\end{docassembly}
%\end{comment}
%\def\DANTE{{\fontfamily{dante}\selectfont DANTE}}
\usepackage{dtklogos}

%\begin{comment}

\usepackage{calc}
%\usepackage[tight,
%            german,
%            nodirectory,
%            usesf,
%            pdftex
%            ]{web}
\usepackage[dvips]{eforms}

    \title{Antragsformular DANTE e.V.}
    \author{DANTE e.V.}
    \keywords{Formularfelder mit eForms}
%\end{comment}



\screensize{297mm}{210mm} % height, width
\margins{.6in}{.6in}{.5in}{.5in}% left,right,top, bottom


\usepackage{multicol}

%% Definition des Eurosymbols
\newcommand\eur{%
{\sffamily C\makebox[0pt][l]{\kern-.70em\mbox{--}}%
\makebox[0pt][l]{\kern-.68em\raisebox{.25ex}{--}}\,}}

%% Fu{\ss}note in Tabelle
\newcounter{myfootertablecounter}
\newcommand\myfootnotemark{%
\addtocounter{footnote}{1}%
\footnotemark[\thefootnote]%
}%
\newcommand\myfootnotetext[1]{%
\addtocounter{myfootertablecounter}{1}
\footnotetext[\value{myfootertablecounter}]{#1}
}

%% Layoutparameter
\parindent0pt
\parskip3pt
\pagestyle{empty}

\begin{document}

\hfill{\LARGE{Antrag zur Mitgliedschaft bei DANTE e.V.}}

\pushButton[\S{S}\BC{}\BG{}\textColor{1 0 0 rg}\F{-\FPrint}\H{N}\CA{Formular am Rechner ausf\string\374llen:
Nutzen Sie die 'tab' Funktion Ihrer Tastatur und drucken Sie das Formular dann aus.}]{name}{\textwidth}{12bp}

\fcolorbox{lightgray}{lightgray}{\parbox{\linewidth}{\textit{Name
mit Anschrift, gew\"{u}nschte Mitgliedsgruppe und Unterschrift m\"{u}ssen im Folgenden auf jeden Fall angegeben
werden, damit der Antrag bearbeitet werden kann.}}}

\vspace{6pt}

\newcounter{infoLineNum}
\setcounter{infoLineNum}{0}
\newcommand{\infoInput}[2][5.5in]{\stepcounter{infoLineNum}%
    \makebox[0pt][l]{\kern4pt\raisebox{.75ex}{\textField[\W0\BC{}\BG{}\TU{#2}]{name\theinfoLineNum}{#1}{12bp}}}\dotfill}

\begin{tabular}{lp{5.5in}}
    Nachname, Vorname:\myfootnotemark   & \infoInput{Nachname, Vorname}\\[6pt]
    Institut/Firma:                     & \infoInput{Institut/Firma}\\[6pt]
    Stra{\ss}e:                             & \infoInput{Strasse}\\[6pt]
    PLZ Ort:                            & \infoInput{PLZ Ort}\\[6pt]
    Telefon:                            & \infoInput{Telefon}\\[6pt]
    Fax:                                & \infoInput{Fax}\\[6pt]
    E-Mail:                             & \infoInput{E-Mail}\\[6pt]
    WWW:                                & \infoInput{WWW}
\end{tabular}

\myfootnotetext{Von Firmen, Institutionen des \"{o}ffentlichen Rechts und Forschungseinrichtungen ist hier der Name der vertretungsberechtigten
Person anzugeben. Bitte immer nur einen Namen pro Mitgliedschaft nennen.}

\newcounter{checkboxcounter}
\setcounter{checkboxcounter}{0}
\def\firstCk{\stepcounter{checkboxcounter}\checkBox{checkbox\thecheckboxcounter}{11bp}{11bp}{ja}}
\renewcommand{\labelitemi}{\firstCk}
\begin{itemize}
\item Ich will mit der oben genannten E-Mail-Adresse in die vereinsinterne und geschlossene Kommunikationsliste\\
\texttt{dante-ev@dante.de} aufgenommen werden.
\item  Ich m\"{o}chte, dass oben stehende Angaben in die Mitgliederliste aufgenommen werden. Diese Liste wird ausschlie{\ss}lich
an Mitglieder verteilt.
\item  Ich war schon Mitglied des Vereins mit der Mitgliedsnummer \makebox[0.75in][l]{\infoInput[0.75in]{Mitgliedsnummer}}\hfill
\item  Ich habe auf folgendem Weg von DANTE e.V. erfahren: \infoInput[1.75in]{DANTE ist mir schon bekannt durch}
\end{itemize}
Ich ordne mich einer der folgenden Mitgliedsgruppen zu:
\begin{itemize}
\item Firma, die Produkte in Verbindung mit \TeX{} anbietet: 150 \eur
\item Firma, die \TeX{} anwendet: 150 \eur
\item Institution des \"{o}ffentlichen Rechts oder Forschungseinrichtung: 65 \eur
\item Privatperson: 40 \eur
\item Privatperson mit Erm\"{a}{\ss}igung:\myfootnotemark\, 20 \eur (bitte Bescheinigung beilegen)
\item Sch\"{u}ler mit Erm\"{a}{\ss}igung: 15 \eur (bitte Bescheinigung beilegen)
\end{itemize}
\myfootnotetext{Eine solche Erm\"{a}{\ss}igung gibt es f\"{u}r Studierende, Rentner/innen, Arbeitslose, Zivil- und Wehrdienstleistende. Senden Sie bitte eine entsprechende Bescheinigung mit, da ohne sie eine nachtr\"{a}gliche Hochstufung in die Gruppe \textit{Privatperson} erfolgen m\"{u}sste. }
Die Mitgliedsbeitr\"{a}ge gelten f\"{u}r das laufende Kalenderjahr (\textit{1. Januar bis 31. Dezember}). Zahlungsaufforderungen
werden aus Kosten- und Zeitgr\"{u}nden nur auf explizite Anfrage hin verschickt, w\"{a}hrend Sie eine Quittung automatisch
erhalten. Zahlungsmodalit\"{a}ten siehe R\"{u}ckseite.
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
\item Der Beitrag wird \"{u}berwiesen.
\item Bitte schicken Sie mir eine Zahlungsaufforderung.
\item Eine unterschriebene Einzugserm\"{a}chtigung liegt bei.
\end{itemize}
\end{multicols}
Senden Sie den ausgef\"{u}llten Antrag an:
\begin{quote}
DANTE

Deutschsprachige Anwendervereinigung \TeX{} e.V.

Postfach 10 18 40

69008 Heidelberg

Deutschland
\end{quote}
Alle f\"{u}r das laufende Kalenderjahr bereits versandten Ausgaben der Vereinszeitung und eventuell weitere Leistungen
wie DVD/CD-ROMs sind (solange vorr\"{a}tig) im Beitrag enthalten. Die Mitgliedschaft tritt erst nach Eingang des
eigenh\"{a}ndig unterschriebenen Antrages und des Mitgliedsbeitrags bei DANTE e.V. in Kraft und wird durch die Zusendung
von Mitgliedsnummer und Satzung best\"{a}tigt. Alle Dienstleistungen des Vereins k\"{o}nnen erst ab Inkrafttreten
der Mitgliedschaft in Anspruch genommen werden.

\vspace{22pt}

\begin{minipage}{0.2\textwidth}
\begin{center}
\dotfill

Ort
\end{center}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.15\textwidth}
\begin{center}
\dotfill

Datum
\end{center}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{center}
\dotfill

Unterschrift
\end{center}
\end{minipage}


%% Rückseite
\newpage

\renewcommand\thesubsection{\arabic{subsection}.}

\begin{flushright}
{\Huge\DANTE} \hfill Deutschsprachige Anwendervereinigung \TeX\ \eV\\
Bergheimer Straße 110a\\
69115 Heidelberg
\end{flushright}

\bigskip
Gläubiger-Identifikationsnummer DE31ZZZ00000343567\\[5pt]
Mandatsreferenz: Mgl. \# %\textbf{Wird separat von DANTE \eV\ mitgeteilt}
\\[1cm]

\textbf{\textsf{V\,E\,R\,T\,R\,A\,G}}

\bigskip
Vorname und Name (Kontoinhaber)\\
\makebox[12cm]{\infoInput[12cm]{Vorname und Name (Kontoinhaber)}}

\bigskip
Straße und Hausnummer\\
\makebox[12cm]{\infoInput[12cm]{Straße und Hausnummer}}

\bigskip
Postleitzahl und Ort\\
\makebox[12cm]{\infoInput[12cm]{Postleitzahl und Ort}}


\bigskip
Datum, Ort und Unterschrift\\
\makebox[12cm]{\infoInput[12cm]{Datum, Ort und Unterschrift}}

\bigskip
\textbf{Erteilung einer Einzugsermächtigung und eines SEPA-Lastschriftmandats}


\subsection{Einzugsermächtigung}
Ich erm\"achtige DANTE \eV\ widerruflich, die von mir zu entrichtenden Zahlungen bei F\"alligkeit 
durch Lastschrift von meinem Konto einzuziehen.

\subsection{SEPA-Lastschriftmandat}

Ich ermächtige DANTE \eV, Zahlungen von meinem Konto mittels Lastschrift einzuziehen. 
Zugleich weise ich mein Kreditinstitut an, die von DANTE \eV\ auf mein Konto 
gezogenen Lastschriften einzul\"osen.


\emph{Hinweis:} Ich kann innerhalb von acht Wochen, beginnend mit dem Belastungsdatum,
die Erstattung des belasteten Betrages verlangen. Es gelten dabei die mit meinem
Kreditinstitut vereinbarten Bedingungen.


\bigskip
Kreditinstitut (Name und BIC)\\
\makebox[15cm]{\infoInput[15cm]{Kreditinstitut (Name und BIC)}}


\def\VierU{\string\137 \string\137 \string\137 \string\137 }
\bigskip
%\resizebox{10cm}{!}{
\ttfamily
\infoInput[4em]{DE \string\137 \string\137}|%
\infoInput[8em]{\VierU \VierU \VierU \VierU }\infoInput[2em]{\kern2pt\_\kern2pt\_}\\
%\resizebox{10cm}{!}{\texttt{DE\kern2pt\_\kern2pt\_|\VierU\VierU\VierU\VierU\kern2pt\_\kern2pt\_}}\\
%\resizebox{10cm}{!}{\texttt{DE\_\_|\_\_\_\_|\_\_\_\_|\_\_\_\_|\_\_\_\_|\_\_}}\\
\makebox[10cm]{IBAN}


\rmfamily
Vor dem ersten Einzug einer SEPA-Basislastschrift wird mich DANTE \eV\ über
den Einzug in dieser Verfahrensart unterrichten. 
\end{document} 
